---
title: Turnaround (beginning)
---
# 開幕の立ち回り

開幕で行うべきことは、**1回目のリミットマグマへの準備**です。

ジェルソルジャーは開始直後に2体とも規定行動を行うため数十秒後にリミットマグマが必ず発生します。敵を減らすことで戦闘が楽になるため必ず落としたいところです。

## リミットマグマ発生までに行うこと

### 魔法戦士

MUST: **壁**・**範囲誘発**・**マジックアロー**

SHOULD: **心頭滅却**

開幕はスターと地点とジェルザークの中間地点まで移動しジェルザークの行動を見る。

行動別に対処法を見ていこう。

#### 自タゲ(通常・ブレス・翠将の威風・禍々しきはどう)

通常は見てから間に合わないのでそのまま食らうことになる。ソルジャーにも狙われている場合はやいばのぼうぎょなど。ブレスは心頭滅却の瞬きを積んでいれば間に合うが自信のない場合はやいばで受ける。威風・はどうは普通に避ける。

#### 後衛タゲ(通常・ブレス)

こちらから接近すると抜けやすいので相手の接触を待って壁に入る。相撲成立後は心頭滅却をし、ソルジャーにマジックアローを入れる。味方が近い場合は弓聖をしておいてもよい。

#### 翠光魔弾

ソルジャーの間を抜けてジェルザークに近寄ってから横に避ける。避けた後は正面に移動し次の行動を待つ。

#### 爆裂の計

自タゲの場合はジェルザークに接近してからやいばのぼうぎょをする。

後衛タゲの場合は壁に入れる位置に移動し、心頭滅却を行う。

----

開幕を乗り切った後は壁と範囲誘発をしつつソルジャーにマジックアローを入れていく。

マジックアローはソルジャー2体とも下げておきたい。まれに入らないこともあるので入ったかどうかを確認しておくこと。

### 魔法使い

MUST: **魔力かくせい**・**超暴走魔法陣**

SHOULD: **心頭滅却**

MAY: 早詠みの杖

開幕はやや後ろに下がってジェルザークの行動を見る。下がる際に左右に広がってもよいが広がりすぎると壁が成立しないためほどほどにしておきたい。

ジェルザークが立ち止まっている場合は翠光魔弾の可能性があるので注意する。

ジェルザークが接近してきた場合、まず爆裂の計に注意する。そうでなかった場合は距離に注意しつつ滅却、覚醒などを行う。この間、聖女がもらえていれば当たりに行ってしまってもよい。

押し反撃に注意しつつ他の後衛のいる場所に移動する。

#### あんこくのきりを確認する

ソルジャーがあんこくのきりを吐いてきたら2ターン後にリミットマグマが発生するのでそれに備える。

あんこくのきりで覚醒状態が下がっていれば覚醒を、リミット発生前に陣を敷いておく。

#### 途中で死んでしまったら

心頭滅却と早詠みの杖は諦める。あんこくのきり発生後で陣が敷かれていなければ陣を敷く。そうでなければ覚醒しておく。

#### リミットマグマ

覚醒・陣・呪文耐性低下と準備が万端であれば1人あたり3発のメラゾーマでリミットを処理できる。

逆になにかかけているようであればメラガイアーの準備もしておく。魔法戦士の判断でFBが打たれる場合もあるので初弾よりは2発目3発目に打つほうがよい。

### 僧侶

MUST: **回復**

SHOULD: **聖女**

ブレス100なので滅却は必要ない<sup>[*1](#fn-1)</sup>。

魔法戦士が壁をしているため、開幕の後衛はソルジャーの攻撃がほとんどとなり致死率は低い。魔法戦士の回復を優先しよう。一応後衛にも爆裂の計があるのでやいばで耐えられるHPを確保しておくこと。

後衛タゲを確認できたらタゲに聖女をかけておく。魔法戦士には聖女よりも回復を優先する。

----
<p id="fn-1">*1 開幕以降ではフバーハを唱えておくと他の人が助かる。</p>
